_2\. 利奥二世（Leo II），教皇 682 年。贝内迪克图斯二世（Benedictus II），教皇选举情况。约翰五世教皇。他死后的暧昧选举。科农。Clergy, Exercitus, Populus. 塞尔吉乌斯一世：教皇。687 年，普拉蒂纳主教来到罗马。

阿加松去世一年零七个月后，利奥二世于 682 年 8 月 17 日成为教皇，《教皇记》指出他是由奥斯提亚、波图斯和维利特拉伊的主教祝圣的，其中最后一位主教是阿尔巴诺主教的代理婚姻。由此可见，由这三位郊区主教授予教皇圣职已经成为教规惯例。利奥二世是来自西西里岛的希腊人。当时，希腊语和希腊文学在罗马已被彻底遗忘，懂得希腊语和希腊文学被视为非同寻常的事情，而这位会说希腊语和拉丁语的教皇则被视为博学的奇迹。他于 683 年夏天去世。

罗马教廷的长期空缺表明罗马或拉文纳发生了动乱，因为罗马人本笃二世直到前任教皇去世一年后才被祝圣。根据规定，每一任教皇的确认都必须从总主教那里或直接从皇帝那里获得，这不仅耗时长、费用高，而且使罗马教会依赖拜占庭宫廷，因此教皇们试图摆脱这种情况。然而，他们并没有成功，尽管据说本笃二世收到了一份帝国敕令，授权罗马的神职人员、人民和军队（即三个选举机构）立即按立他们选出的教皇。这一重要的让步只能是具有正统思想的君士坦丁-波戈纳图斯皇帝的立即授权，他的继任者也是这样看待的。君士坦丁很可能与本尼迪克特有着我们已无从知晓的私人关系；他让自己的儿子查士丁尼和赫拉克留收养了本尼迪克特，按照当时奇怪的习俗，查士丁尼和赫拉克留向本尼迪克特送去了几绺王子的头发，这些象征物被庄严地安放在拉特兰的一个小教堂里。

在这个时代，教皇的快速更替是一个非常令人不安甚至不可思议的现象。格列高里大帝、霍诺里乌斯一世和维塔利安等教皇的教皇任期长达十三年或更长，但这是个例外，因为六、七世纪的大多数教皇在位时间只有一年、两年或三年。这些人是在年老时当选的吗？还是有其他可怕的原因导致他们昙花一现？我们不得而知。本尼迪克特二世于 685 年 5 月 7 日去世，这时，一位来自安提阿的叙利亚人约翰五世（此前曾在君士坦丁堡担任圣座大使）登上了罗马教廷的宝座；但他于 686 年 8 月 1 日去世，随之而来的是，叙利亚人或希腊人开始接连占据教皇宝座，这不可能是巧合，而是证明了行政长官或皇帝完全主导了罗马的选举。

为了选举约翰五世的继任者，罗马分成了两派。神职人员的候选人是大主教彼得，军队的候选人是长老西奥多。这支所谓的军队（_Exercitus_）在科埃利乌斯河畔的圣斯蒂芬教堂举行会议，同时占领了拉特兰，以阻止神职人员将他们选定的候选人推上主教宝座。经过双方长时间的谈判，教士们放弃了他们的候选人，选择了出身希腊的科农。法官（Judices）和军队中的首领都支持他，很快全军都同意了；随后，三个选举机构都签署了选举文件，并将其送交行政长官西奥多。

从《教皇书》中的这一详细报告中，我们可以得出以下结论：当时罗马城的人口分为三个大的阶层，即神职人员、行使者和民众；在君士坦丁给本笃二世的敕令中，我们已经确认这三个阶层是参与教皇选举的机构。神职人员的称谓是 "venerabilis"，练习生的称谓是 "felicissimus"，神职人员和练习生是罗马的两个统治阶级。他们是由基督教会产生的，基督教会创造了一个庞大得不成比例的神职人员种姓，而且很快就变得如此强大，以至于整个人口自然而然地被分为俗人和神职人员。当教皇从希腊王子手中接过头发时，只提到了军队和神职人员。正如我们在毛里求斯起义中了解到的那样，这支仍然由皇帝支付军饷的军队由骑马服役的贵族和步行服役的其他富裕公民组成。他是整个富裕阶层的代表，事实上，有时整个自由罗马公民都被归纳为 Exercitus。我们稍后会看到，在公元八世纪，_schola 民兵是如何发展起来的。我们稍后将看到八世纪的_schola militia_或_florentissimus atque felicissimus Romanus exercitus_是如何组织起来的。现在我们认识到，除了 "军队骁将 "之外，整个军事机构都拥有自己的选举权。然而，这些人是 "练习曲 "中的骑士贵族。他们跟随神职人员一起鼓吹科诺，几天后军队才让步。除了首席执行官之外，我们还可以看到司法官或民事法官的身影，即高级官员和一般贵族，他们有资格担任文职和军职，有时还拥有执政官的头衔。因此，法官和首席执行官构成了罗马的贵族阶层（_Optimates_或_Axiomati_），即文官和武官的等级制度。他们与普通的行政官相对应，就像教会的牧师与普通的神职人员相对应一样。

军事法官（非宗教贵族）有别于教士法官，后者是在其他领域拥有管辖权的教会贵族。在这一时期，罗马形成了新的贵族阶层。自帝国灭亡以来，罗马的旧王朝已经消亡；因为再也找不到在哥特时期仍被提及的贵族的名字了。Probus、Festus、Petronius、Maximus、Venantius、Importunus 永远消失了，取而代之的是拜占庭音译的名字，如 Paschalis、Sergius、John、Constantine、Paulus、Stephanus、Theodorus，这些名字在罗马一直延续到九世纪。毫无疑问，拜占庭人的主导影响可以解释这些音调。虽然其中一些可能只是源于希腊圣人的洗礼，但其他一些则表明希腊人的实际移民，他们随后在罗马实现了民族化。在拜占庭统治时期，一些希腊人登上了教皇宝座，罗马城面临着失去拉丁特征的危险。不仅巴西利修道士在许多修道院定居，希腊商人也在这里建立了殖民地，拜占庭贵族军人和平民也在城市和乡村购置了庄园。自查士丁尼时代以来，博斯普鲁斯海峡上的这座伟大的国际大都市一直是整个西方文化的中心，因此，陷入野蛮状态的罗马只能从这里借鉴更优秀的习俗、教育、科学和艺术。

随着时间的推移，拜占庭、拉丁和日耳曼血统的新罗马家族通过财产关系、帝国和教会特权甚至教皇裙带关系不断涌现。还有一些贵族哥特人在罗马签订了拉丁化条约。然而，教会和国家的第一批贵族是作为法官从贵族中产生的。

科农的选举书 "按照惯例 "被送往总主教处进行检查和确认，这证明君士坦丁-波戈纳图斯皇帝做出的让步不再合理。事实上，他的继任者查士丁尼二世已经取消了这一让步。以下事实毫无疑问地证明了当时主教对教皇选举的影响程度。科农病倒了；他的死期已到，他的野心家阿基迪亚科努斯-帕斯卡利斯急忙向总主教申请继承权，并为此向他赠送了一笔钱。约翰-普拉蒂纳接受了；他把教皇死后选举帕斯卡利斯的任务交给了 "他任命到罗马管理城市的法官们"。

687 年 9 月 21 日，高贵而有教养的科农去世，罗马人民再次分为两派：一派选举西奥多为大主教，另一派选举帕斯卡利斯为大执事。两个反对派及其派系都在拉特兰宫中建立了自己的势力。我们没有听说这次争论的派别具体属于哪个阶层。但就在此时，军队中的法官和元老与教会中的权贵、世俗贵族与教会贵族达成了谅解。他们来到帕拉丁，联合选举了长老谢尔盖，然后用武力将他从凯撒宫殿的圣凯撒里乌斯讲堂带到了拉特兰。西奥多随后自愿向他致敬，但帕斯卡利斯只是被迫放弃，他秘密派使者前往拉文纳，召唤大主教来帮助他。

约翰-普拉蒂纳匆匆赶往罗马，在那里他出人意料地出现了。他让自己相信，谢尔盖的当选是符合教规的，而且得到了绝大多数人的支持；但他向当选者索要 100 磅黄金，这与帕斯卡利斯答应从教会金库中支付给他的数额相当。不情愿的谢尔盖不得不放弃这笔钱，于是他得到了主教的确认，并于 687 年 12 月 15 日被祝圣。他的对手帕斯卡利斯被废黜并流放到修道院。
